做下統計，有幾多人支持填海？

首先咪撚轉移視線講150，聽到煩，係咪一日唔禁150都唔洗起樓？on99

其實填海係自古以黎都有嘅野，只少成千年歷史，香港大半個都填返黎，好多人住係填出黎嘅地方而自己都唔知

但係無一個候選人講要填海

財爺咪講話填海囉

正皮:填海
負皮:唔填

填邊度？

填！

In 品客，we trust
唔小心咁幫品客拉票，唔知我會唔會畀葉劉告呢

相比開山我係贊成填海，
但填海都有缺點，
就係令鄰近沙灘消失
（大約十年後就有反饋，
唔係咩你死後既事）
對香港唔係大問題
有d沙灘附近填海無意義，
一定保留夠用

唔係唔填得，但麻煩先唔俾每日一百五十個蝗蟲落黎，拆埋啲哥爾夫球場，發現都冇地方住，你咪填

支持填海同埋用郊野公園起樓
但前提係要起公屋 唔好起私樓

利申 反中國共產黨

填

唔洗打golf家下？
照你呢個logic,梁振英話要收返某球會練習場地，咁又得唔得

你估玩sim city咩，係要塞滿晒d人先肯揾新地，痴線

希望各位可以抽海睇下呢段片先
點解我地仲要填海黎拎地?

能多擴大領土，何樂而不為

支持。由赤柱填撚到海洋公園
既可以有新地賣 又改善到交通

成個Junk Bay填撚咗佢啦

其實我一直都唔係好明，成日話人霸地賺錢，佢賺錢佢賺暴利同我有無樓住有咩關係

佢有得賺暴利，即係有樓起出黎，多左樓賣，自然皆大歡喜

成個企嶺下海填左佢
拉長馬鐵線
又一個新市鎮
馬料水對出填左佢，連沙田污水廠塊地一齊發展

不過又係not in my back yard
住附近既人會反對

填邊度未住個度既人反對囉 加上一班環保人士抗議

咁政府手上有咁多閒置地點解仲要填海
香港土地係租用 地主係政付
無話佢霸地唔得 佢有錢佢比咁多錢租塊地黎曬太陽我無問題
問題政府可以用政策去令呢類資源更有效

太空泛不予置評
講返以前填海都有啲唔妥, 特別西九同紅磡灣, 會展勉強接受

填海唔留海岸流就係off, 有條河/海灣後仲要解決內陸地形輪廓

有時都睇唔出"填晒XXX"係literal定figurative
推前海岸線人工拉長而唔保留幾off下, 慢慢嚟on9極有限

填一啲生態價值較低的地區

青洲填海連港島
南丫島北面發展
東龍洲

利申：鳩嗡

見到咁多人支持填海，哲某深感欣慰

陪你9up姐。見到你'自古'兩個字咪一齊吹
好彩你唔係專業人士

取消北大嶼山郊野公園，移山填海

推哂班左膠同支那殖民落海, 你鐘意填到南海都得

唔好轉咩移視線啫
根本樓豬先轉移視線
依家香港中門大開
填咗海都唔撚係畀你住呀！！
睇下啲新公屋同啟德！

又黎

填唔係問題 填黎起乜野先係問題

填邊度先 如果維港兩岸就極力反對👎

我覺得應該填左成個維港佢，啲船入唔撚到關我撚事咩，個景我又冇份睇，最緊要填完起多啲公屋

首先,段片講既野好多都係錯

政府己經計劃左拎過千頃既官地外加收地去造新發展區，當中包括古洞北４５０公頃,粉嶺北１７０公頃,坪輋１７０公頃,洪水橋７９０公頃,元朗南２００公頃,仲有古洞南、缸上水第30區等地方，所以其實己經計劃左黎發展，而且仲要係好多年前計劃緊，唔知佢係無知定扮蠢。

而且，填海本身係講緊長遠土地儲備，唔係講緊黎緊十年既需要，通常係為未來２０－３０年既需要，到時用哂果４０００公頃官地再填就黎唔切。

同埋，４０００公傾官地中，唔係所有都可以作有規模發展，有啲可能係一塊塊係巿區好細既地，有啲可能係山卡拉既地方，未必有即時發潛力；再者，依家香港每一百公頃土地中只要約３０％係用黎造住宅，你仲要起啲運輸、商業機構、休憩用地等先可以可持續發展，唔係話所有地起哂住宅就得。

而香港土地雖然絕大部分係已租賃形式租出，實際擁有人係政府，但過往規則係絕對會比土地租賃者優先續租，因為基本法列明左要保障香港巿民財產，香港政府亦唔可能隨意收地，如果係咁就唔再係自由營商環境，因為香港根本無法律指出囤地係犯法，無犯法之下你無端端收人地仲成世界，同埋發展商只要政府話要發展佢地收既農地，基本上係ｌｕｒ飯應，根本好少係囤黎托高價，而且根本無可能，佢地囤既多數係新界農地，無得起高樓大廈的。

你就想，全部地賣俾發展商
之後20k一呎賣俾你

on9

Ｘ２真係好煩

唔cut 150就係癈話

成組人一齊spin, 依家就為支那殖民毒計轉移視線

收番佢地啲地，cut 丁權就夠起樓

點解要填海

填撚左整個吐露港啦，大埔拉直馬鞍山
填埋城門河
再填埋荃灣如心對出青衣至汀九

我認為用哥爾夫球場黎起樓最好

問下葉劉淑儀肯唔肯,好記得佢當年話反對,話佢岳父好鍾意打高爾夫

樓主反對喎

其實無衝突,哥爾夫球場可作中期土地供應,填海可作長遠儲備,因為香港極之缺地

唔填對你有乜好處丫ching

魚魚

樓主正一憨鳩仔！

贊成 最快拎到又唔洗嘈既方法

樓主話要打golf喎

好少見到有咁高質同詳盡既回覆
但咁巴打覺得點樣先解決到住屋需求?

起公屋俾咩人住先

香港其實仲有好多地(非郊野公園)
我覺得工廠地改建住宅比較好

高質！Thanks for information!

填海搵地係其次，重點係驅逐支那殖民

係囉，咪就係話你肯收，d商人即刻賣架
不過係你d人屌話某d官員自身有利益無申報到
但同有無樓起都係兩回事啦
d人成日話咩暴利暴利，都on99,唔賺錢咁起樓做乜？7少陣啦

我第二個post都講左，而家d人，當係玩sim city,個到有個lone就用左佢，個邊又有個lone又起左佢，見到有lone就起樓，都痴撚線

Golf球場之所以搞到咁貴，都係供應少問題
同埋都係個句，城市發展總唔可以因為要起樓就一句拆晒d運動場球場golf場，因為明明可以填海解決

果班填晒吐露港城門海藍巴勒海峽汀九，
隨口up當秘笈既搞清楚填海填到
封水路斷流既後果先出黎派膠
填平XXX唔只係環境問題，經濟問題咁簡單

首先,香港係無得解決,只可以減輕。

就好似貧窮咁，只可以減少貧窮人數，但無可能滅貧，滅貧只係政治人物既口號。

香港既土地問題係人為，每當經濟差,政府就會停止定期賣地或者完全唔賣,2002年年底亞洲金鎘風暴後,政府為左恢復巿民既對物對巿場既信心,取消左定期土地拍賣同埋暫停左勾地1年,過左1年之後就只係可以靠發展商勾地,住宅土地供應明顯下降,要直到2010年先恢復定期賣地,但己經錯過左7年光蔭。

而其實經濟差時無必要減售土地，因為經濟差時啲人都仲係會扑野生仔，人口都仲係會升，需求都仲係有，只係班中產「資產」少左唔開心咋，穩定樓巿根本只係維穩措施，防止人民反政府。就算要減，都只係減私人巿場供應，公共房屋可以照起，窮人經濟差時只會更窮，本身中產既又會變窮人，所以公屋需求幾時都會有，見唔到原因要減，除非政府係想要呢班已經夠哂窮既人繼續租屋，撐番起個物業巿場。

而咩巿區重建，鐵路物業發展，加地積比（ＰＲ）都只係增加土地供應既方法，而唔係解決樓價高既結構性原因。

所以唯一解決方法係，當經濟差時，邊個話要減公屋減賣地，就屌佢老母，問佢記唔記得２０１０－２０１７年啲樓貴到幾痴線，真係差到要減賣地，都經濟一好番少少就即刻屌個政府賣番地，因為已經蝕左個７年光蔭，再停就冚家剷泥齊填海都唔夠地架啦。

Ｌａｍｂｅｒ Ｃｈａｎｎｅｌ好多船運物流業係果度，填左果度香港即時無左四大經濟支柱之一

圖一唔講環境生態既問到
荔枝角至荔景對出個海係貨櫃碼頭，封左青衣同荃灣之間既海會唔會對貨船出入有影響？

睇真啲圖一佢劃既位,好似唔係貨船必經位黎(9估)

長知識了
雖然我唔敢認同/唔認同巴打既睇法住因為我自己係呢方面唔係幾熟，我都要惡補下d知識先，留個名遲d會番黎再睇
我覺得巴打既分析幾深入，題外話巴打做盛行/仲讀緊書既話讀乜

市區拆撚晒佢起夠60層，居住問題即時解決
填撚埋個維港佢，仲可以行路過海

佢咁樣將藍巴勒海峽封死變掘頭會影響埋下面貨船果頭既海流

上面有位巴打講得啱
填完起乜？為左咩而填海？

正如樓主所講
假設填完拎黎起樓
點解要填海拎黎起樓？
因為人口增長需要樓宇

咁點解會人口增長？
香港出生率高？出名低
係因為外來人口多左
所謂「回歸」而黎20年
香港人口增長左100萬
當中有9成係中國移民

講就話唔好拎150黎講
但事實就係呢150係主因之一

根本高楆價係曾任權搞出黎, 0607已經升左好多都唔賣地, 事實上佢同許士仁都受貪, 就係咁簡單.

而家有樓既就掛住自己層樓樓價, 唔想起咁多屋理得人死.

可以填咗九龍東同啟德之間嘅19避風塘

講完百五想講咩, 你一係叫班議員立法唔俾香港男人外地娶妻, 一娶就取消香港戶籍, 有議員睬鳩你先上黎講好無.
香港人口增長已經極低, 係全世界呢個人口增長率都唔會有土地問題, 係香港多年無發展土地, 發展番就可以解夬問題, 但有班人就係唔想解決問題只係轉移視線.

Yes

但就算宜家取消左150，個房屋需求都係大，樓價都係貴。咁住屋問題既處理辦法(填海又好，棕地又好)同180係咪應該分2件事去考慮呢?

利申都唔中意有咁多新移民

首先，being gay is not allowed in my post!

問題核心就係土地供應唔夠，你地而家自己google下私樓落成量97前每年都有30000左右

但donald tsang年代，屌你未見過多過20000(好似係，太耐之前睇唔記得)

仲有以上呢d都只係私樓落成量，未計公屋

Donald tsang年代係無乜公屋

問題核心就係呢到，但高登仔就唔敢正視，以前就話支那人香港人炒樓，點知出埋印花稅跌都無跌過就成堆7晒

之後就轉移視線話咩150一係就學埋左膠講咩官商鄉黑，點知個姚松炎一畀人challenge就唔q識答

明明個問題係土地供應

填海田嘅樓都唔係俾香港廣大市民買/租
而係俾班貴族炒樓/支那人住公屋
咁點解要填?

反而支持剷郊野公園

無限制人口同無資金管制
幾多地都無用

你老味，填海唔單止係起樓架，就有咩工業呀科技呀球場呀，個d唔洗地嘅on9?

仲有就係，你班友成日都唔敢險認150政策97前都已經有，但一樣搞到03樓價收皮，就知個重點係土地供應

點解樓價遲唔升早唔升係要係donald停晒供應個排先升？

一個二個on9仔咁耐都未駁到我呢點

先入為主。就係因為咁任何野都發展唔到。

點解唔可以conditionally agree or disagree? 例如要ensure幾多係公屋用地/港人港地先比佢發展

呢個point呢一年黎我答左好多次

根據demand and supply,你越多樓，個價自然跌。完。

人口限制有可能咩? 如果超左就趕香港人走? 限死左人口增長咁遲d人口老化點算? 仲要宜家個個新一代都講緊移民

廢話
有人就有需求
冇人就冇需求

人口控制係其中一個因素，唔係全部原因
樓除左用來住，仲用黎投資，所以價未必同實際住屋要求掛鈎

冇150香港人口係微跌

Cut人口=cut demand一樣得

我唔太支持，

郊野公園入果d係水塘集水區，
出果d係斜坡，上面植被防止水土流失，
開發左無補救措施會令到新樓以至山腳
之前既發展區面臨山泥傾瀉
被活埋既危險，
而搞埋護土牆等等整個起樓既費用
夠填海起樓好多次
價格與效益相差幾遠

香港地咁細地方，有成幾個哥爾夫場，齋西貢就有滘西洲球場同大涌口球場，收番粉嶺撻地，你地又唔會無得打既

香港得個三個, 一個西頁無雷公咁遠既公眾場.

一個只係得個九個洞.

粉嶺係唯一一個可以舉辦國際賽事既標準場.
仲要個度本身係村民墳地, D 墳仲係晒到, 改建完俾村民免費打波佢地先無嘈, 唔做球場收地起樓班村民一定叫高黎賣. 有排都未發展到.

價點會同實際住屋需求未必掛鈎
你要有需求，投資先有人租/買，咁個投資先有價值，有回報。所以投資同需求有掛鈎，同個價值都有掛鈎

不過當然投資黎講仲有其他因素啦，例如利率

樓價好多大上大落，完全唔跟人口trend

長期會跟

短期冇大直接關係

其實每日都唔會有足150人落黎
果150唔係令土地不足既最大元兇

填海，擴充版圖

粉嶺咪一樣遠

政府收地關村民咩事？

佢地有地權咩？

對上2004-14年落左50萬左右

香港人口增長都係～40萬

50萬人要幾多樓？

有呀, 本身佢地D村地黎.

樓價受1）實質需求 + 2）投資需求影響

香港樓同加拿大，澳洲樓一樣，俾支那黑錢糗貴左

實質需求係一個因素但唔係全部成因

我只係知一年少幾萬人就少左過萬樓宇需求

哩個係同實質樓宇供應既另一面

我唔撚明，如果你認為減少需求冇關係，憑咩講增加供應又有用

少x個人買樓係冇用，但多x間樓就有用？

有又點，政府收地有得反對咩

再講，你既講法不合事實

當地村民係不滿政府寧願柝村都唔收golf 場

政府為發展新界東北，打算向粉嶺農民打主意收地，卻任由香港哥爾夫球會廉價租用粉嶺地皮，令受影響的村民非常不滿。發展局局長陳茂波今天接受無綫新聞訪問時就意圖拆彈。他稱，特首梁振英已指示民政事務局，檢視私人遊樂場地契約，會考慮收回香港哥爾夫球會的粉嶺用地。

受新界東北影響的村民，質疑政府在新界東北收地但避開哥爾夫球場，聲言要佔領哥爾夫球場。發展局局長陳茂波在訪問中，承認有必要檢討那麼大的地皮是否有需要收回，放在下一步的新界北發展規劃中。「哥爾夫球場在香港體育發展，有一定貢獻，不過，我都同意，時移勢易，是否需要作出檢討呢？」

租約到2020年

「特首已指示民政事務局，就會所用地（即私人遊樂場地契約）作一個全面的檢討，發展局都會參與其中。」陳茂波說，粉嶺哥爾夫球場租約至2020年方到期，新界東北的住宅預計最快到2022年落成，所以不可能成為現時計劃的替代方案，「（哥爾夫球場）超過100公頃用地，若要發展，要作多方面評估……要公眾參與階段，要花上好幾年時間。」但陳稱，會考慮收回粉嶺哥爾夫球場的地皮，作為下一階段的新界東北發展計劃。

收皮啦呢個垃圾政府多人支持都唔會興建啦
環保撚得果咁多
但好似話曬事咁
點似97前話起就起
上面張圖個proposed coastline大部分宜家都未建完

1)香港人口增長唔多，但供應係跌左好撚好撚好撚多
2)投資需求會受實質需求影響

人口再減少，嗰均衡點自然會跌

咁咪再減少實質需求

呢頭填完起幾十層 個頭放幾千人落黎 有咩用
起公屋速度追唔到人口增長 而人口增長來自邊到自己諗

咁咪cut移民

開發棕地，用番定期拍賣等加大土地供應，推跌樓價

人口老化同埋近幾年出生率回升都有影響人口增長

同埋你講就輕鬆,為左果150玩焦土,你知唔撚知有幾多人過得好撚慘架

成個post90%垃圾

不停詭辯樓價只受供應影響，需求唔關事架

最最基本經濟定律'價格受供求影響'都漠視

屌你啦

咁又點？

外來人口就唔俾，吹呀？

唔減哂150，減到50，有居住證明等先俾入香港，點解唔得

成日話150唔足，除咗單程證仲有其他方法落到黎架

依家仲有個輸入支那人才計劃，同埋非本地畢業生留港
呢度每年萬幾人，每人掃個私樓單位都死啦

Why not both?

嗰啲都減少埋囉

本身政府唔係話研究緊填馬料水對面咩

少人就少需求

控制左人口，再推多啲棕土等土地供應

但政府唔承諾左會減外來人口之前就俾佢地開發郊野公園，就係錯

人均面積少係因為樓價夾得太貴，地產商整細啲俾人上車

樓價跌番哩啲就會改善

填埋你老母個閪應該仲多人支持

Irrelevant
現在支那黎既蝗係用盡公共資源
好多係香港讀完大學就番支那/去外國
根本對香港係net debt

少啲香港公共財政更好

其實點解講到一定要二揀一，一係就取消１５０，一係就增加土地供應，點解唔可以兩樣一齊做呢？多管齊下對某啲人黎講係咪真係咁難想像？

而我想講如果１５０單程證係錯，錯既罪魁禍首其實都係香港人自己，申請單程證既大陸人係一定要有香港人幫佢地申請先得，好多人同大陸人結婚咁申請啲老婆仔女落黎，但呢一個唔係對錯既問題，結婚移民全世界都有，所以究竟係取消定係減少或者增加移民門檻，我覺得大家要思考。

向北擴張就得，唔使填海

投資需求要其他方法解決
你話起樓，一年起幾多？
外來人口，只計150quota,一年約5萬人,9估要～1.5萬單位

講緊香港樓宇供應既1/3以上

係每年既1/3以上

你講供應，要幾多地幾多錢先提供到每年過萬單位

點解一個唔洗錢既行政指令唔做

要花咁多錢

Make唔make sense

何不雙管齊下？

香港唔需要海，填撚哂佢

填邊到?

新界班套丁佬大把地 使乜填

講好次，唔同城市既投資需求根本唔同
咁比較係irrelevant

冇支那人會投資深圳上海避險，但香港倫敦加拿大會

控制哩樣要其他措施，對哩方面無論起樓定減少入境人口都係冇直接作用（以你邏輯）

講多次，控制入境人口遠比起樓有效益，

其次係棕土，丁權

唔做哩啲先走去填海搞郊野公園係弱撚智

150人入左黎，死左幾多？
冇死既住邊？

佢地要有香港親人，例如老公，阿爸，阿媽，申請佢地落黎先有單程證，理論上係已有基本落腳點既

冇分別
你以啱啱落黎嗰個moment睇就係
但哩堆人遲早一樣會成家立室，或自己揾到錢自己住等各種原因買樓
一樣係產生左額外買樓需求

多一個人就係多左一個人既需求

一樣有港人出生

多左外來人口就係多左額外需求

你點詭辯都冇用

150個單程證點都應該Cut

其實好多地方都諗住會填
希望以後真係填到

其實每日150一定唔多唔少都影響需求
佢地黎到點到要搵地方住，一開始黎到係有落腳點
但一旦有離異or長大，一樣會排公屋or買樓
離婚既話分分鐘係特快上公屋(我身邊識有人係咁)

樓主講經濟學既話
控制市場應該由需求供給兩面控制，放任需求單靠增加供應係無意義。除非你可以永遠確保供給增加既速度需求增加既速度

咁又點睇棕地問題?

解決起上黎有咩困難? 同其他手段(e.g.填海/開發郊野)應該多管齊下/有先後次序?如果有先後次序又點解?唔洗又點解?

留名學野

答單問埋丁權呢樣野，係咪都係影響樓價既一大因素?

要填，但要揀岩地方
no more維港

其實成個維港填左佢
咁三條過海隧道就唔會再塞
何樂而不為

程騰歡：樓市用錯藥 降溫需換藥
政府以往的印花稅措施比較簡單，只有從價印花稅一種。調高印花稅便成為打擊樓市的一大措施。在調高印花稅時，政府一貫把它說成是「短期措施」。事實上，自1988年4月1日起，政府只有提高而從未調低過從價印花稅稅率（註1）。政府長期以短期措施應付樓價高企問題，難怪香港樓價一路升多跌少。
政府在2010年11月20日開徵額外印花稅（額印），簡單的從價印花稅制自此變得複雜。起初，「額印」向兩年內同一物業買賣徵收5%至15%稅率。後來，政府於2012年10月27日「加辣」，把徵稅年期由2年增至3年和調高稅率至10%至20%。「額印」的目的是打擊短期買賣，藉此減低投機需求；但「針無兩頭利」，「額印」亦同時減低短期供應，因「額印」提供誘因，令業主把2至3年內購入物業轉售為租。需求和供應同時減少，互相抵消。因此，「額印」對樓價壓力有限，主要作用是令成交量下跌。
在「額印」「加辣」同日，政府亦開徵買家印花稅（買印）。「買印」向買家徵收15%印花稅，而香港永久居民可獲豁免。此舉的目的是減低海外需求，但也無可避免地減少供應。非香港永久居民業主會變得「惜售」，因他們將來購入物業需要繳付「買印」。同樣地，需求和供應同時減少，互相抵消，「買印」和 「額印」的作用相似。
辣招對成交影響大於樓價
另外，政府在2013年2月23日引入「較高印花稅」（高印），向非首次置業買家徵收雙倍從價印花稅，「高印」稅率高達8.5%。政府在2016年11月4日「加辣」，調高和劃一「高印」稅率至15%。雖然「高印」可以減低投資需求，但持有一個物業以上投資者會因一賣一買多繳稅款而「惜售」，供應隨之減少。
綜合以上分析，「額印」、「買印」和「高印」三「辣招」其實有辣有不辣，對成交影響大於樓價，所以「加辣」令成交銳減，卻不能有效地阻止樓價上升。
上述分析是較基本的經濟分析，更全面的經濟分析需要考慮市場如何預期政府未來會否「加辣」，甚至「減辣」。市場的預期是不可觀察的，我們只能大膽假設、小心分析，然後讓讀者自行判斷是否合理。
政府一方面認定從價印花稅是短期需求管理措施，但自1988年4月1日起從未調低過從價印花稅，已經超過28年。因此，我們假設市場預期將來從價印花稅是有加無減。
在2010年底，從價印花稅已實踐超過22年，事實證明效果不佳；政府卻在此時「加辣」，引入「額印」。約兩年後（即2012年底）「額印」開始失效，但政府仍然執迷不悟，為「額印」「加辣」和引入「買印」。「雙辣」（「加辣」後的「額印」和新的「買印」）失效更快，數月後（即2013年初）政府便要另外引入「高印」。這些所謂「辣招」明明對樓價無效，政府卻自以為「迎難而上」，繼續「適度有為」地「加辣」，在一個多月前為「高印」「加辣」。政府從沒汲取教訓，不斷地重複錯誤。我們可假設市場預期印花稅「辣招」有加無減。
我的建議是向持有一個以上物業投資者（註3）和非香港永久居民業主徵收「超差餉」，「超差餉」等同現時應課差餉租值。應課差餉租值由差餉物業估價署評估，該租值是「假設物業在一個指定估價依據日期空置出租時，按年出租，估計可得的年租」（註4）。現時差餉為應課差餉租值5%，即「超差餉」是20倍差餉。「超差餉」可減少投資需求和海外需求，因投資者和海外買家需要每年繳付20倍差餉。
「超差餉」可同時增加供應，由於持有一個以上物業投資者和非香港永久居民業主需要每年繳付「超差餉」（即20倍差餉），但只要他們出售單位，便能避免繳付「超差餉」。「超差餉」不單沒有「辣招」的「負」作用，它還能轉負為正，在減少需求同時增加供應。
政府應立即停藥換藥
政府一方面把增加印花稅定為短期需求管理措施，但印花稅長期（超過28年）有加無減，可見政府目光如何短淺。政府近年更變本加厲，把簡單的印花稅制化為多種「辣招」，「辣招」其實對樓價「不辣」，明顯是用錯藥。政府現在應該立即停藥和換藥，停藥是把印花稅回復至最低水平，而換藥是引入「超差餉」，減少需求和增加供應，才能有望令高企樓價下跌。
註1：請參閱〈印花稅收費——不動產買賣或轉讓：由1988年4月1日至2010年3月31日〉（
註2：以下的建議受郭國全先生啓發
註3：香港永久居民投資者的自住單位可獲豁免
註4：
作者是香港大學經濟金融學院副教授

一業主擁1.6萬間物業 獲免半億差餉

7頁入面有九成都鳩噏
利伸：碌左個橙入黎 出返去先

成日睇發展棕地
但棕地本身應該都有佢作用

0分U級
填都求求其其填撚錯, 孫大炮式畫線

班大陸人開跟香港公司就避左啦，要做就徹底d,超差餉加第二個單位雙倍印花稅，第三個三倍

咩叫唔留海岸線
天然海岸線？
馬料水對出本來就唔係天然

企嶺下海個地形同大埔未填之前差唔多
係scale細好多

果D垃圾停車場、貨櫃場之類就算有任何功用
佢地嘅用地效率都係非常之低
起一大幢好多層嘅現代式大廈已經可以頂到好多塊同等面積嘅棕地

現行政策黎講,香港公司都係計海外買家咁收稅

0分重作
1. 起機場都唔會支持
2. 填海填晒標準低能仔
3. 荃灣西塡海自己諗, 郁藍巴勒海峽等畀人屌死
填海仆街多得你班地圖玩家唔少, 又唔識填又唔識就

在2012年政府正式新增買家印花稅（Buyer Stamp Duty，簡稱 BSD），非香港永久居民及所有公司購買香港住宅，除了繳付一般印花稅，亦需繳付15%的買家印花稅。當局同時將額外印花稅的稅階提高，並把適用期延長至三年：買入後首半年內出售單位的稅率增至20%；半年至一年為15%；一年至三年為10%。[5]

同時宜家個'辣招'做就左有錢果D係咁幫親人買樓
冇父幹果D就

支那狗死返支那, 香港咪夠地用囉！

填你老母
閒置土地成千公頃啊
根本就唔洗填海、搞郊野公園啊

屌話要移山填海既人係咪連brownfield site係咩都唔知？

Damage control ok? 現有天然盡量保存, 人工則可修改或延用
吐露港同十號幹線特別離譜
北大嶼山同馬料水個範圍最低限度表達上失敗, 東涌東個尖削下先接受到

因為樓價貴咪買細單位，人均面積咪細

棕土個個面積都大大塊，睇下橫洲，仲有粉嶺golf 場

中期都冇講咩長期，棕地開發一定快過開山

用番定期拍賣土地，己有利小地產商買到地，增加供應

政府一直有好多地拍田，但勾地表制度令冇人買到地

我面對人口增加現實，所以咪cut外來人口囉

咁先冶本

因為佢地會犯法，所以俾佢地佔用公家地？

犯法就拉

政府可以幫手協調揾地處理，但哩個唔係唔收地既理由

yes,我係第個post有講到呢樣野，brownfield貨櫃場本身都有需求，所以d人先格硬犯法霸地

咁當然我唔係幫d犯法撚辯護啦

犯法就拉

政府係收地過程可通融下，提供協助

填！填！填！

犯法就拉，但問題係呢種行為反映緊對brownfield有需求

通常討論土地問題都會不停loop

政府另外揾一些低價值用地用住先

再唔係收番非法車場俾合法但俾人收左地既用住先

你都識講仲有其他途徑啦
我話150唔係最大元兇炸
我覺得炒買房產係令房地資源分配無效益既其中一個主要因素

佔用土地同販毒鬼有得比咩
佔法難度差好多啦
真係有心執法，咁大塊地固定係度唔通你會捉唔到咩

根本上係
人口問題>>房屋政策>>土地問題
有無足夠土地一定唔係最重要，咁填黎又有咩用?
比你填完啦，有地啦(其實本身有好多)，解決唔到人口問題咪一樣搞到D人口密度極高，香港比支那侵蝕。
無房屋政策，你買唔買得起D私樓呀，大哥。到時咪又係買唔到，然後又叫人填，無限loop。
解決唔到果兩個根本既問題，你填幾多都無用，比你剷平哂獅子山，大帽山，大嶼山。咁又點?

根本政府有人收片包庇

我講多次，犯法就拉

政府收地時可以通融一下俾時間人搬，幫下手揾地，但唔可以唔收

所謂冇地係癈話，其實係錢既問題

如果啲生意係非法佔用公家地唔俾租先生存到，咁就應該收皮

填爆個維港佢

咪係,
真係填佢云教契弟老母個閪！

認同。比你填撚到長洲再填撚到去澳門又點。有人口問題，樓都撚唔洗起啦⋯⋯樓主係咪仲好年輕，出黎做野未⋯⋯
樓上有幾多係每日150個落黎，有冇一個敢出黎認

填撚左維港佢啦 又唔洗曬錢放煙花

用每日150個嚟填海

正皮五毛湧現